%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}

\usepackage{2122-pablo-header}
\usepackage[
	a5paper,
	margin=5mm,
	includehead,
	]{geometry}
\fancyhead[L]{\textsc{Fonctions}}
\fancyhead[R]{\textsc{Utilisation de la calculatrice Numworks}}

\usepackage{numworks}

\usepackage{fontawesome}
\newcommand{\etoile}{\faStar}

\begin{document}
Les objectifs de cette séance sont, en utilisant la calculatrice (et de manière approchée) :
\begin{itemize}
  \item Savoir tracer la courbe d'une fonction, en choisissant l'intervalle.
  \item Savoir donner le tableau de valeurs d'une fonction.
  \item Déterminer les extremums d'une fonction.
  \item Résoudre des équations.
\end{itemize}
Vous devrez savoir faire en devoir les questions marquées d'une étoile \faStar{}.

\hrule~

Pour faire ce travail :
\begin{enumerate}
\item Lire la dernière page du livre (le rabat de la couverture).
\item Lorsque la fonction est tracée, appuyer sur la touche \numworks{O} pour accéder au menu permettant de faire des lectures graphiques.
\end{enumerate}


\hrule~

\emph{Toutes les valeurs numériques seront arrondies au dixième.}

\begin{exercice}
On considère la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f:x\mapsto \sqrt{x^2+3}$.

\begin{enumerate}
    \item Tracer l'allure de la courbe de la fonction $f$, sur l'intervalle $\left[ -3;3 \right]$.
    \item \etoile{} Donner le tableau de valeurs de la fonction $f$ de -4 à 4, avec un pas de 1.
    \item Calculer $f(-1729)$ et $f(\sqrt{2})$.
    \item \etoile{} Quels sont les antécédents de 4 ?
    \item \etoile{} Résoudre $f(x)=12$.
    \item Quelle est le minimum de $f$ (la plus petite valeur prise par $f$) ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
On considère la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $g:x\mapsto \frac{x^3}{3}-14x^2+189x-810$.

\begin{enumerate}
    \item Tracer l'allure de la courbe de la fonction $g$, sur l'intervalle $\left[ 8;20 \right]$.
    \item \etoile{} Donner le tableau de valeurs de la fonction $g$ de 14 à 20, avec un pas de 2.
    \item Calculer $g(\pi)$.
    \item \etoile{} Quels sont les antécédents de 4 ?
    \item \etoile{} Résoudre $g(x)=12$.
    \item Quelle est le maximum de $g$ sur l'intervalle $\intervallef{10;14}$ (la plus grande valeur prise par $g$) ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}On reprend les fonctions des exemples précédents.

    Résoudre $f(x)=g(x)$.
\end{exercice}

\end{document}
